其實點解大部分人對80萬呢個數字嘅睇法咁單一?

全部人只係解讀成80-200=-120
散播一種好多人放棄抗爭嘅現象 我哋流失咗120萬位手足
但點解只有一個咁單一又負面嘅睇法

無庸置疑 經歷一場長期戰爭 有人會不斷升級抗爭形式 有人會放棄

但其實今日我對80萬遊行人數係咁睇

的確比起我哋6月時引以為傲嘅200萬人遊行係少咗好多人 但唔代表民意逆轉
大家搞清楚以下幾點 諗嘢要大局觀啲

1. 區議會選舉結果

2星期前嘅區議會有7成投票率 人數超過290萬 坊間一直講民主建制係6:4 咁計法即係有170萬係投民主派 再加上一大班學生 甚至藍絲亦會對政府不滿 基本上人數其實仍然keep到大約200萬甚至更多

簡單講民意歸邊係事實 同時唔存在大量民意流失嘅情況

2. 黑警多次打壓和平集會

由6月到今日12月 足有半年 近期所有集會、遊行都受到黑警無理打壓 濫權濫捕嘅事件更係愈趨嚴重 不論係數字上 手法上都有明顯升級現象

所以和理非的確會因此卻步 即使有不反

3. 你知我知 和平集會作用=0

近期基本上大部分連登仔都知和平集會/遊行係冇用 明知政府唔會聽任何訴求 但到今日反而咁着緊遊行人數？？？
咁我哋實行咗咁多星期嘅黎明行動代表啲咩？

因此 我想帶出嘅係

1. 今日有80萬位手足出嚟係好多人 好高興大家一齊完成呢個創舉

2. 流失嘅120萬人並不代表全部放棄晒 而可以從區選結果引證 呢班大多數只係因為近月被政府漠視民意+黑警無理打壓 而選擇唔參與遊行活動

係代表有120萬人對政府黑警嘅不信任 決定杯葛和平表達訴求嘅示威活動

足足有120萬人唔相信政府所提倡嘅和平示威 係落咗林鄭面 係以杯葛形式表達對政權嘅不滿
呢個數字對一個聲稱注重民意嘅政府係極不理想

最後一句 希望大家唔好受失敗主義影響 今日人數有80萬係好值得自豪

當然 我哋亦需要開始為抗爭轉型亦係不爭嘅事實 由今日起遊行呢個活動形式或者要暫時告一段落 建議應該加重經濟攬炒

光復香港 時代革命

自推10連

1/10

2/10

3/10

4/10

5/10

6/10

推

7/10

8/10

9/10

10/10

從來數據都係由人去演繹，呢方面真係要學下啲狗，好耐之前有個po 整合左啲狗有幾咁厚面皮，點樣擘大眼講大話。如果連呢點做唔好唔好話同林鄭對抗，連狗都可以無恥死你

瞓醒再推 11/20

12/20

其實政治真係要識'玩' 但香港人太善良 話就話明體制內抗爭冇效 但就一直好守規矩

因為真。香港人對自己要求高，呢樣有好有唔好。同時佢地都知道香港人一直以來既惡習：3分鐘熱度，善忘，容易對權威妥協，搵錢行先。

佢地擔心個數字，其實係怕香港人又返到半年前對社會不聞不問既心態。唯有希望香港人能堅持下去，就算冇衝突場面，政府警察唔再自爆，都唔好忘記爭取民主自由既心。

6月遊行，好多朋友拖男帶女來
依家會避免小朋友出來，夫婦二人又要留一人睇細路

唔講上晝POPO又出新聞嚇人

民陣次次報細數
做維穩
大家要同民陣割

6月講過
200萬人果日你要鳩行
就一定呢世都眾唔返200萬人

另一方面
200萬人鳩行無用
唔通少過200萬會有用？

呢啲嘢大家心知肚明
亦因為明白所先先唔再出嚟

何必再格硬搵啲嘢做去呃自己運動持續緊呢

尋日我覺得係過100，真心唔明點解話得80
因為冇入維園所以唔count?
超多人唔係唔想入維園，係根本入唔到去
灣仔行過去，去到鵝頸橋已經塞死行唔到
有人天后果邊入，企咗8個字都冇郁過
最後睇住D人掉頭，由灣仔變成隊頭開始行